﻿ Lâm_Đồng : Cử_tuyển 57 học_sinh dân_tộc_thiểu_số vào ĐH
( NLĐ ) - Ban Dân tộc tỉnh Lâm_Đồng vừa cho_biết , trong năm_học 2005-2006 , tỉnh này có 57 học_sinh các dân_tộc_thiểu_số ở các xã đặc_biệt khó_khăn được đi học ở các trường ĐH , CĐ trong và ngoài tỉnh theo chế_độ cử_tuyển . Đó là các trường ĐH Đà_Lạt , ĐH Tây_Nguyên , ĐH Kinh_tế - Quản_trị kinh_doanh Đà_Nẵng , CĐ Xây_dựng số 2 và Học_viện Quân_y Hà_Tây . Theo các cơ_quan_chức_năng , hiện Lâm_Đồng có 980 sinh_viên đang học tại các trường ĐH , CĐ trong nước được Ban Dân tộc tỉnh hỗ_trợ kinh_phí học_tập , bình_quân mỗi em 550.000 đồng/năm .
N.Hùng
